**3556. – Narcissus tazetta** L. – Plante vivace de 20-80 cm, glabre, à //bulbe ovoïde gros ; //feuilles 3-6, glaucescentes, larges de 4-15 mm, planes ou en gouttière, égalant ou dépassant la tige cannelée comprimée ; fleurs bicolores de 2-4 cm de diam., odorantes, 2-12 en ombelle, penchées ; spathe large, égalant les pédoncules les plus longs ou un peu plus courte ; //périanthe en soucoupe, à divisions blanches, ovales ou lancéolées, mucronulées, plus courtes que le tube long et étroit ; couronne jaune, //en coupe haute de 3-6 mm, //entière ou crénelée, égalant le tiers ou la moitié des divisions périgonales. //Espèce polymorphe.
Prés humides et gazons secs de la région méditerranéenne : Roussillon, Languedoc, Provence ; Corse. – Toute la région méditerranéenne. = Février-avril.